---
title: Dołącz i bądź aktywny
description: Jak zacząć?
---

# Uwaga !!!

Grupa posiada liste mailingową na którą warto się zapisać [tutaj](https://lists.libreplanet.org/mailman/listinfo/libreplanet-pl)

## Jak zacząć?

Jesteśmy grupą non-profit otwartą na nowych członków. Staramy się stworzyć kulturę wolnego oprogramowania w Polsce.
Każdy chętny może czuć się zaproszony do uczestnictwa i rozwoju grupy. Z racji, że nie zawsze jest jasne,
co można zrobić poniżej zamieszczę kilka rzeczy od których mógłbyś spróbować zacząć działać:

1. Dołącz na istniejące kanały i postaraj się na nich być nawet jeśli nie jesteś aktywny.
## Czat
- **IRC:** irc://irc.libera.chat/#fsf-pl ([czat w przeglądarce](https://kiwiirc.com/client/irc.libera.chat/#fsf-pl))
- **Matrix:** [+fsf-pl:libera.chat](https://matrix.to/#/#fsf-pl:libera.chat)
- **XMPP/jabber:** xmpp:#fsf-pl%irc.libera.chat@irc.jabb.im?join
- **Telegram:** <https://t.me/free_software_poland>
- [LibrePlanet](https://libreplanet.org/wiki/Group:Poland#B.C4.85d.C5.BA_z_nami)
- Możesz też spróbować prowadzić własny kanał na dowolnym komunikatorze, który lubisz. Ważne aby się nie powtarzać, więc upewnij się, czy coś już nie istnieje.

Pozwoli to na utrzymanie morale i dobrego wrażenia dla przybywających, że są ludzie. A czasem warto po prostu czytać co piszą inni.

2. Nagrywaj filmy o wolnym oprogramowaniu lub tłumacz istniejące.
- **Wideo hosting** [midov.pl/free_software_poland](https://tube.midov.pl/c/free_software_poland/)

3. Pisz posty na stronie

Nie czekaj, aż ktoś stworzy coś wartościowego za Ciebie. Dana strona jest wersjonowana (używa git'a), zamiast dywagować z kolegami lepiej zebrać myśli i pomysły.
Napisać je do szerszego grona i podzielić się z kolegą linkiem. Jak to zrobić:

**[Instrukcja modyfikowania i dodawania treści na stronie](https://codeberg.org/FreeSoftwarePoland/www/wiki/Instrukcja-modyfikowania-i-dodawania-tre%C5%9Bci-na-stronie)**

W zależności od umiejętności możesz spróbować ulepszyć stronę, bądź ją rozbudować o inne treści, poprawić istniejące. Każdy gest jest mile widziany.

Jeśli jednak nie posiadasz umiejętności wyżej opisanych, a masz już gotowy tekst wystarczy wysłać go na mail: fsf.poland@tuta.io

4. Dla użytkowników bardziej zaawansowanych. Proponujemy zakładanie projektów w ramach FSF Polska.

Co może być projektem:

- Oprogramowanie (samodzielnie związane, bądź opis istniejącego projektu w którym uczestniczysz)
- Sprzęt [free hardware](https://www.gnu.org/philosophy/free-hardware-designs.en.html), bądź "uwolniony sprzęt"
- Książka, bądź manual [Ebook](https://www.gnu.org/philosophy/ebooks-must-increase-freedom.html)
- Tłumaczenia otwartych podręczników
- Inne projekty niezwiązane z technologią, np. jak załozyłyć kolbę :-)

Dzięki temu, jesteśmy w stanie zgromadzić wiedzę ekspercką w grupie oraz stworzyć zachętę i motywacji dla nowo przybyłych.

Podsumowując wszelkie pomysły spójne z filozofią GNU są mile widziane.
